新界男企唔穩跪晒係地？ 用兩樣架餐食蠔補補佢！

呢排見大家都好虧，旭d就企唔穩跪係地點得？
男人梗係要好腰好腎有腰骨，堂堂正正企直

成日都講生蠔補身，睇黎大家都要補補佢！

但出去食蠔就好貴，今日想同大家分享點樣自己買蠔開Party!

點樣揀蠔／買咩蠔好睇自己口味，但另外一樣開Party必不可少就係生蠔刀！自己開蠔食不知幾好玩！

市面上既蠔刀最主要睇佢
1. 刀身
2. 護手
3. 鋼水

岩岩開始玩自己開蠔既新手最好搵長柄同有護手, 容易借力既刀，始終新手上路啊嘛
刀身就最好搵又長又薄，堅硬不鏽鋼單刃刀片，6CM左右就差不多，千其唔好太長，唔係對新手而言好難用，會有危險。

個頭要夠尖，先可以輕鬆拮入蠔殼，而單刃刀片就可以輕易割斷生蠔既閉殼肌，咁樣就食得

淘寶個D蠔刀刀身又短又圓，一D都唔好用，圓頭連蠔殼都拮唔入，一Ｄ用都無

鋼水都好重要，因為開蠔除咗拮入蠔殼，仲要係入面轉刀／撬刀先打得開隻殼，鋼水差撬撬下就會斷
要學識用「轉」個道陰力，先唔會斷刀

不過蠔刀都係刀，始終有危險性，呢個時候你就需要一對手套！
有人會用普通勞工手套，不過效果非常之差，我建議最差都用防割放滑手套

如果係有筆直既巴打，當然推介鋼絲手套！
外型上似以前中世紀既鱗甲手套，可以防切割，就算捉實Ｄ長刀都可以避免被人切手指。

當然啦，唔係盔甲，如果有人拎刀劈你係無可能擋到，咁危險既情況當然係報警求助。

最後唔知有無巴打知道邊到有靚蠔買？我聽講新界有Ｄ鋪頭都幾好
不過呢排成日有雨，大家記得去邊都帶多把長遮

最後祝大家食蠔順利！

啊屌，開錯係時事台
我原本想開係飲食台